青年被控「黎明行動」當日於上水毀壞圍欄 今裁定罪成 還押候判

#粉嶺裁判法院第六庭
#黃國輝裁判官 #裁決
👤張(19) #1111上水

控罪：刑事損壞 #刑事損壞
被告被控於2019年11月11日，在上水新運路與掃管埔道交界，與不知名人士在無合法辯解下毀壞政府一個金屬圍欄。
—————————
以下是法庭簡單裁決理由：

📌法庭裁定控方證人的作供可信可靠

-法庭認為PW1就20米及40米的差異是合理及可接受的，因20米是他推斷的，而且他在庭上亦同意及更正他的說法應為40米。

-法庭認為PW1在駕駛時及落車時均短暫離開四人視線是合理的，因大約只是佔1秒的時間。

-法庭認為PW1沒有在他的記事冊記下2秒及40米的差異是合理的，因為法庭認為記事冊的目的是記錄案發的經過，PW1沒有詳細記錄這兩項的資料是合理的。

-法庭認為PW2將手套及手袖混淆是可理解的。因為案發時間距今日已經有15個月，一時記錯是可理解的。而且這差異是不重要的。

📌逃跑路線

-法庭認為被告人是在當時在千鈞一髮的環境選擇逃跑路線，他與另外三人的逃跑路線有所差異不足以令法庭不考慮他與另外三人不是一夥的。

綜合以上，法庭認為在本案中唯一合理的推斷是被告與另外三人一同舉起及放下鐵欄，然後他在逃跑時被截獲，故裁定被告罪名成立‼️

📌求情：

-律師指出被告人有完整的家庭，雖然他在2018年的文憑試中成績不佳，但他沒有放棄，在這2018至2020年間一直半工讀，終在2020是考進大學。

-律師向法庭呈上四封求情信。第一封是一位區議員所寫，他認為被告是一名親力親為，為社區不惜貢獻的人。被告犯案只是因社會氛圍影響，非執意破壞社區。

-被告的朋友指出被告有努力參與社區服務，為新移民提供義補服務。此外被告是有禮，關心和了解社區，為社區奉獻，上進心，愛心，及會關心別人的人。另外他們認為被告只是因社會氛圍影響而犯案。

-被告的父親指她從小培養被告要有建設社會的心，被告人對他工作的行業有興趣。他希望法庭可以考慮到他年青，年青人總會犯不少的錯誤，加上本案的案情不算太嚴重，希望可以從輕發落。
————————
法庭認為本案案情嚴重，因被告與其他人夥同破壞公共設施，而鐵欄是保障行人安全及交通安全。但考慮到被告年青，未滿21歲，故為將還押看管的被告索取更生中心報告並把本案押後至3月11日1430於粉嶺裁判法院第六庭判刑。

粉嶺 好多紅官
呢個好少見
係咪嚟

黃國輝裁判官今於粉嶺法院裁決時指，案發時路面上只有正在拆卸欄杆的4人，且被告是在逃跑中被截獲，裁定其罪成。另法庭認為本案案情嚴重，被告夥同他人破壞公共設施，對行人及交通安全造成危險，被告將還押至3月11日判刑，以待索取更生中心報告。

案情指，涉事警員當日駕駛警車途經新運路及掃管甫道交界時，看見左前方20米外行人路，包括被告在內的4四人在路邊拆及搖欄杆，並將欄杆放置在地面上。被告在發現警員下車後，向上水方向逃跑，跑出10多米後失足倒地，被警員截停及拘捕。

辯方曾質疑警員當日在駕駛車輛，需留意交通狀況，其目光不可能一直集中在被告身上。惟黃官指案發時為清晨，路面上沒有其他人，即使警員目光曾移離被告，也只是少於1秒的時間，不足以影響警員的觀察，認為其的證供清楚、直接，接受其為誠實可靠的證人。

黃官續指，警員當日雖然沒有看清楚被告的手部動作，但目擊四人圍著欄杆，然後將欄杆舉起及放下。而對此動作唯一且無可抗拒的推論為被告在與他人共同參與情況下拆毁欄杆，認為被告便是4人中的一人，意圖對公眾物品構成損壞。

辯方求情時指，被告於2018年文憑試失利，但亦沒有放棄， 2020年重考成功考入公開大學。被告的朋友指其心繫社會，曾參與區議員籌辦的活動，協助宣傳香港製造的產品，是一個有上進心及愛心的人。就案情而言，被告所造成的損壞並非同類案件中最嚴重的，欄杆亦只是放在路邊，而非馬路中間。加上當時正值社會氛圍最不正常的時候，會對被告的想法造成影響，希望法庭能從輕發落。

粉嶺真係全部紅官嚟
就算真係有拆鐵欄
有乜理由拋14日再判更生中心
仲扮晒嘢話考慮年青

警員當日雖然沒有看清楚被告的手部動作，但目擊四人圍著欄杆，然後將欄杆舉起及放下。而對此動作唯一且無可抗拒的推論為被告在與他人共同參與情況下拆毁欄杆，

咩料？！
Green object 又睇唔到佢地由頭拆欄桿個過程。。。。
有合理疑點喎。。
，舉起及放下呢個動作其實清路障時都彈以出現。。。。
咩鳩野推論黎....

官指事隔多月 警員記錯實可理解

另外，警員原先供稱被告被捕時沒戴手套，惟事後卻改稱有戴手套。黃官認為上述出入只是旁枝末節，並不重要，又指事發距今15個月，警員記錯實屬可以理解，裁定兩警為誠實可靠的證人。

咁你講晒啦, 咩都話時間耐就記錯